**Xbox Live**
是由[微軟公司所開發](../Page/微軟.md "wikilink")、管理的在线游戏、數位媒体服务平台。Xbox
Live 最初於 2002 年 11 月在 [Xbox](../Page/Xbox.md "wikilink") 平台上推出，後來延伸至
[Xbox 360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")、 [Xbox
One](../Page/Xbox_One.md "wikilink")、[Windows
Phone](../Page/Windows_Phone.md "wikilink") 和
[Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink") 平台。

## 歷史

在微軟開發第一代 Xbox 時，網絡遊戲被設定為 Xbox 戰略的主要支柱之一。雖然
[Sega](../Page/世嘉.md "wikilink") 曾在 1999 年推出的
[Dreamcast](../Page/Dreamcast.md "wikilink") 遊戲機中嘗試推出線上服務 ( 稱為
[SegaNet](../Page/SegaNet.md "wikilink") 和
[Dreamarena](../Page/Dreamarena.md "wikilink") )；然而由於 Dreamcast
只有附贈[撥號數據機](../Page/撥號連線.md "wikilink")，而後來發布的[寬頻數據機也沒有得到廣泛的支持](../Page/寬頻.md "wikilink")，因此也沒有得到廣泛應用。Dreamcast
的線上功能雖被譽為創新，但在很大程度上被認為是失敗的。Dreamcast 的競爭對手 [PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")，最初更沒有內置聯網功能。

微軟希望 Xbox 不會重蹈 Dreamcast
的覆轍。微軟知道，激烈在線遊戲需要大量的寬頻網路流量與硬碟空間，因此滿足這些需求對即將推出的新平台是至關重要的。當時的微軟高層[史蒂夫·鮑爾默和](../Page/史蒂夫·巴爾默.md "wikilink")[比爾·蓋茨兩人有著長遠的眼光](../Page/比尔·盖茨.md "wikilink")，明瞭付費下載內容和附件，將吸引眾多新客戶。基於此，第一代
Xbox
擁有[以太網路端口](../Page/以太网.md "wikilink")（10/100）可連接至寬頻網路，但不支援撥號上網，其在線服務被設計為只支持寬頻用戶。

當第一代 Xbox 於 2001 年 11 月 15 日發表後，Xbox Live 在 2002 年之
[E3](../Page/E3.md "wikilink") 中隨即推出。在展會現場，Xbox遊戲機展示一款名為 [Unreal
Championship](../Page/Unreal_Championship.md "wikilink") 的遊戲 ，這款遊戲是第一代
Xbox 推出的週年主打遊戲之一。微軟宣布 50 款 Xbox Live 的遊戲將可在 2003 年底遊玩。利用寬頻網路，Xbox Live
支援在遊戲中顯示“好友列表"、使用單一身份在所有遊戲遊玩（無論遊戲商）及基礎的線上語音交流服務。

原始Xbox遊戲機上播放的Xbox
Live遊戲的包裝功能在Xbox頭下方的商標金條。細胞分裂系列和蠻力留著一個直播“泡沫”的設計，因為它們只精選下載內容。它後來被改變，其中所有的Xbox
Live遊戲包括通用金直播吧。通過在Xbox 360時，要求所有頭銜至少提供的Xbox Live的限量表“的意識。”\[需要澄清\]
2004年7月的Xbox Live已經達到100萬在線用戶。\[11\] 2005年7月， Xbox
Live的已經達到200萬在線用戶。\[12\]

2007年11月15日，慶祝微軟的Xbox
Live的5週年之際，通過提供其當時超過800萬用戶的稱號卡爾卡松免費的，獎勵誰曾簽署自成立以來500個免費微軟點數到Live玩家。由於間歇性的服務中斷期間遲到2007年12月初2008年1月，微軟承諾提供一個免費的[Xbox
Live Arcade的遊戲中所有的Xbox](../Page/Xbox_Live_Arcade.md "wikilink")
Live用戶作為補償，在一封公開信，從馬克·惠頓，Xbox LIVE的總經理所有的Xbox Live會員。
\[13\]從的Xbox需求增加360購買（新用戶登錄窗口中的Xbox Live的歷史上最大的數）給出了停機的原因。\[14\]
2008年1月18日，微軟宣布暗潮將提供免費黃金和免費的會員，通過1月27日作為補償起1月23日的一周。\[15\]

2009年11月12日，丹尼斯·德金，微軟互動娛樂業務的首席運營官，宣布2009年11月10日，使命召喚釋放：現代戰爭2標在Xbox
Live上有史以來最繁忙的一天，同時與超過兩百萬的活躍用戶。 \[16\]

2010年2月5日，馬克 · 惠頓宣布，Xbox Live的已經達到2300多萬會員。\[17\]就在同一天，拉里Hyrb，Xbox
Live的主要納爾遜，在他的博客，對於原來的Xbox的Xbox Live的支持，將停止上公告2010年4月15日，包括通過在Xbox
360和原來的Xbox遊戲的所有下載內容向後兼容的在線播放。\[18\]

在2010年8月，微軟宣布以20％增長到Xbox Live金會員在幾個國家的費用，自成立以來的第一次。\[19\]
\[20\]的基本服務也被重新命名為\[21\]。此前2010年10月，免費服務被稱為Xbox
Live的銀。\[6\]

它於2011年6月10日宣布，該服務將被完全集成到微軟的Windows 8。\[22\]

在2011年10月，微軟宣布直播有線電視與各種供應商。\[23\]

在2013年2月，微軟互動娛樂業務副負責人梅迪表示，目前的 Xbox Live 會員 460 萬人，較一年前增長15％。

2014 年 6 月，微軟將部分功能改為限 Xbox Live 金會員才可使用( 包括
[Netflix](../Page/Netflix.md "wikilink")、[Hulu](../Page/Hulu.md "wikilink")、[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")、[IE
瀏覽器及](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")
[Skype](../Page/Skype.md "wikilink") 等）

在2014年12月25日，雙方的PlayStation網絡和Xbox
Live的遭遇網絡中斷的拒絕服務攻擊之後。\[28\]功能得到恢復12月28日，一些用戶體驗在隨後的日子困難。\[29\]
\[30 \]被稱為“幽靈小隊”的組織威脅要破壞通過拒絕服務攻擊，在Xbox Live網絡12月25日，2015年\[31\]

## Xbox Live特色

### Xbox Live 免費會員和Xbox Live 金會員

Xbox Live 提供兩種等級的會員服務，即付費的金會員，以及購買 [Xbox
360](../Page/Xbox_360.md "wikilink") 即可免費加入的免費會員 ( 2010 年 10 月前被稱為銀會員
)。Xbox 360 新機將附贈 1 個月的金會員免費試用，一部 Xbox 360 最多能夠申請 3 次。台灣用戶也可至超商中購買 12
個月金會員資格。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>服務</p></th>
<th><p>Live 免費會員</p></th>
<th><p>Live 金會員 |- <sub>One week after Gold subscribers get it</sub></p></th>
<th><p>下載內容</p></th>
<th><p><sup>↑</sup></p></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>語音聊天</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>影音聊天</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>線上多人遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>瀏覽網路 <em>( Xbox 360 使用 Internet Explorer、Xbox One 使用 Microsoft Edge )</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>線上直播 ( 使用 Twitch )</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金會員專屬遊戲 ( <a href="../Page/Game_with_Gold.md" title="wikilink">Game with Gold</a> )</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><sup>↑</sup><small>新下載內容金會員優先一周</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - Xbox 360 新機將附贈 1 個月的金會員免費試用，一部 Xbox 360 最多能申請 3 次。不包含第一代 Xbox 及 Xbox
    One。
  - 連接 Xbox Live 需要有寬頻[網際網路連線](../Page/互联网.md "wikilink")。

### 玩家設定檔

越来越多的玩家反映与他们在线支付信息密切相关的 Xbox Live 账号的地区 /
语言设置无法改变，这使得他们在设定以外的区域时无法从在线市场购买游戏和程序。这个问题也造成了
Xbox 游戏玩家的流失。

## 適用國家或地區

截至 2016 年 7 月 16 日，Xbox Live 服務已於上百個國家或地區推出：\[1\]
[Xbox_Live_availability_map.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xbox_Live_availability_map.svg "fig:Xbox_Live_availability_map.svg")

  - [阿富汗](../Page/阿富汗.md "wikilink")

  - [奥兰群岛](../Page/奥兰群岛.md "wikilink")（芬兰）

  - [澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")

  - [奥地利](../Page/奥地利.md "wikilink")

  - [比利时](../Page/比利时.md "wikilink")

  - [巴西](../Page/巴西.md "wikilink")

  - [加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")

  - [智利](../Page/智利.md "wikilink")

  - [哥伦比亚](../Page/哥伦比亚.md "wikilink")

  - [捷克共和国](../Page/捷克共和国.md "wikilink")

  - [丹麦](../Page/丹麦.md "wikilink")

  - [芬兰](../Page/芬兰.md "wikilink")

  - [法国](../Page/法国.md "wikilink")

  - [德国](../Page/德国.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")

  - [香港](../Page/香港.md "wikilink")

  - [匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")

  - [印度](../Page/印度.md "wikilink")

  - [爱尔兰共和国](../Page/爱尔兰共和国.md "wikilink")

  - [意大利](../Page/意大利.md "wikilink")

  - [日本](../Page/日本.md "wikilink")

  - [墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")

  - [荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")

  - [新西兰](../Page/新西兰.md "wikilink")

  - [挪威](../Page/挪威.md "wikilink")

  - [波兰](../Page/波兰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")

  - [俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")

  - [新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")

  - [南非](../Page/南非.md "wikilink")

  - [南韩](../Page/南韩.md "wikilink")

  - [西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")

  - [瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")

  - [瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")

  - [台湾](../Page/中华民国.md "wikilink")

  - [英国](../Page/英国.md "wikilink")

  - [阿拉伯联合酋长国](../Page/阿拉伯联合酋长国.md "wikilink")

  - [乌拉圭](../Page/乌拉圭.md "wikilink")

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink")

  - [乌兹别克斯坦](../Page/乌兹别克斯坦.md "wikilink")

  - [委内瑞拉](../Page/委内瑞拉.md "wikilink")

  - [瓦努阿图](../Page/瓦努阿图.md "wikilink")

  - [梵蒂冈](../Page/梵蒂冈.md "wikilink")

  - [越南](../Page/越南.md "wikilink")

  - 赞比亚

  - 津巴布韦

## 內含功能

### Xbox Live 賣場

Xbox Live 賣場提供以下內容：

  - 遊戲和電影預告片
  - 遊戲示範 與 內容下載
  - Xbox Live Arcade 的復古與原創遊戲
  - 主題 和 玩家圖示
  - Xbox Live Arcade

### Xbox Live Artist aXcess

Xbox Live Artist aXcess 提供 Xbox Live 會員免費的音樂影片下載服務。

## 参考文献

## 參見

  - [PlayStation Network](../Page/PlayStation_Network.md "wikilink")
  - [Nintendo Network](../Page/任天堂Network.md "wikilink")
  - [Windows Live](../Page/Windows_Live.md "wikilink")
  - [Xbox ( 第一代 )](../Page/Xbox_\(遊戲機\).md "wikilink")
  - [Xbox 360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")
  - [Xbox One](../Page/Xbox_One.md "wikilink")
  - [微軟](../Page/微软.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Xbox Live](http://www.xbox.com/live/)

[Category:Xbox (遊戲機)](../Category/Xbox_\(遊戲機\).md "wikilink")
[Category:Xbox 360](../Category/Xbox_360.md "wikilink")
[Category:多人遊戲服務](../Category/多人遊戲服務.md "wikilink")
[Xbox_Live](../Category/Xbox_Live.md "wikilink")

1.  <http://www.xbox.com/Live/Countries>